【細田守】龍與雀班公主 特報映像

細田守新作留言：

本作《龍與雀斑公主》是「我一直想做的電影」。
成為動畫電影導演之前我就想著有一天能做出這玩意就好了，也因為至今做出了各種各樣的作品這次才能將其實現。包含戀愛、動作、懸疑要素，另一方面也有生與死這樣本質性的宏大主題，我認為能成為娛樂要素高的電影。

我從前也創作過以網絡世界為題材的電影，想著年輕人會不會把世界變革得有趣又愉快。網絡一方面有著誹謗中傷和假新聞等的負面，但也是能拓展人類可能性的優秀的道具。現在網絡本身也已經改變了，我希望能做出通向積極的未來的電影。

本以為網絡的普及還需要花很多時間，但去年以來工作和生活通過這網絡同常識一起發生了巨大變化，感覺一下子跨到了10年後的未來。不被現在的常識束縛，時代不斷變化，而做出世界變化的電影，是有某種必然性的。

另一方面，最終必須要重視的東西肯定是不會變的吧。
我們世世代代繼承下來的東西，就算世界變化，工具和常識變化，也是會繼承下去的。
如今這個時代這點就變得更清楚了吧。

世界迅速地變化著，對我們來說真正重要的不變的東西，
希望能在本作中感受這點。

細田守

唔玩親惰嗱

母と一緒に歌うことが何よりも大好きだったすずは
その死をきっかけに歌うことができなくなっていた。

いつの間にか父との関係にも溝が生まれ
現実の世界に心を閉ざすようになっていく。

應該都會有一定分量